［佛教］懷疑家母信咗邪教（續集）

（借朋友acc出post）
唔好意思各位
如果各位仲記得有睇過一個post話自己媽咪信咗盧台長心靈啲門 果個就係我

我想係度搵返一位同我同年嘅巴打 我曾經因為個邪教post所以開始咗用tg同佢聯絡
但我好耐之前冇咗個電話又冇咗個account
搵唔返佢
想請問巴打如果你見到嘅話用正身係度留言留返個聯絡方法俾我可以嗎感激不盡

至於家母嘅update
好多謝有位蝦？？？巴打有定時問候我
家母已經非常犀利地唸完曬個心靈法門啲小房子
但呢個信邪教問題仍然冇改進 佢對於另一個法門（？）又更沉迷了
而我都駁佢唔到 亦決定唔再駁講佢任何關於信仰問題 因為講得多有反效果
唯一改進嘅係佢身體冇以往咁差..

反正都開咗post 想問下各位信佛嘅師兄對於我媽同我講話「個師父係佛菩薩轉世」有咩睇法
唔知位師父係自稱定咩了

推一借朋友acc出post純粹想尋人

原來p牌推唔郁

話唔定真係佛祖打救你老母

Push

Pish

身體變好左同個教冇呃人錢嘅話
都唔洗太過干涉

活佛轉世你估達賴喇嘛同班禪咩
幫推 呢啲野身邊至親最慘

之前睇個本書個作者將未婚妻係昆錢教會拉返出黎
好似叫 一個旅程比個港女搞到xxxxxx

好多謝各位幫推嘅巴絲打
想尋人都係唔想同位巴打斷咗聯絡！！因為佢真係好有心好好人教識咗我好多野（非gay）（雖然我到而家都未唸到經）（自打十巴先）（巴打你聽我講先啦我有原因架！）
成日都好揼心口唔見咗佢contact
而家借到個acc返黎終於下定決心開post尋人！！

如果搵唔到佢
都唔洗太執著
下個更可愛

利申：希望你搵得到

太好了有ching同我討論呢樣野
我干涉太多之後都覺得由佢算 我做唔到啲乜野 講完反而佢信得仲勁 所以我都唔敢再講
我媽確實有俾錢個師父 不過只限做「治療」果陣 而「超渡」就唔洗錢
但啲「治療」都幾貴下 次次都過千
同埋其實屋企最近係有啲事
我媽係冇咁常出入醫院 但而家變咗有大劫咁

多謝絲打
不過哎呀搵果位巴打唔係呢個意思 變到我好似痴漢咁
而係其實本身有update開佢家母近況
但係突然唔見咗電話斷咗聯繫
當然而家終於有時間接觸返佛教就想多謝佢
同埋係post度識到佢係因為佢好明白我家母咁樣嘅情況

我其實都幾驚家母俾人呃（如果有得罪我掌定嘴先）
我對家母個信仰有任何質疑都俾佢鬧返我轉頭
已經駁佢唔到 點駁佢佢都有方法反駁返我轉頭
錢銀方面佢冇透露過所以我真係冇辦法
我屋企人真係完完全全放棄處理佢迷信嘅問題
連我都唔敢再出聲
見到佢冇再唸心靈法門係幾感動
可惜佢仲信緊盧台長
我講盧台長任何野佢都會發我脾氣

「治療」係咪指氣功治療？

以我所知呢part
佛堂通常係唔會收人錢
係自願比香油
唔會強制人比同規定要比幾多

「超渡」係咪即係寫牌位？
如果一般大佛堂社應該有公價寫明出嚟

嗰個盧台長成日叫人鼓掌
一睇就知咩料

係針灸放血氣功等等嘅治療（我知道因為我做過痛到標曬冷汗）
佢地嘅超渡唔係寫牌位
係就咁望張相都超渡到
話望住張相都會望到「眾生」
我試過俾個師父其中一個徒弟幫我做氣功（收錢）
會感覺到佢地講嘅能量

笑死呢個鼓掌留言似曾相識
絲打你應該有係我以前嘅post度留過言

好似真係有留過

鼓掌！！！
笑死估唔到係呢個post撞返你
啱啱search咗盧台長鼓掌真係搵到條片

幾有緣

有無試過認同令堂
扮到自己都信埋一份
了解下佢嘅諗法再謀對策啦

佢肯同你講 起碼你都知啊
雖然知左都未必有計

我冇辦法確認你係唔係真係五花馬，不過唔緊要，係唔係都好，對我來講都冇乜影響

有無試過扮自己信其他教 跟住仲虔誠過佢 睇下佢有咩反應

佢繼續信邪教，更沉迷另一個法門，你會唔會沮喪？

驚唔驚自己比人拎去釀酒

你預期會有咩效果？

呢度要小心，對佢嘅信仰非批判就得，唔需要認同

但係對自己保持非批判都唔係一件易事，何況係對其他人，係需要練習嘅，不過呢個係後話

個人睇法

治療嗰邊唔敢講
但望相超渡9成昆鳩你
你望相望眾生唔足夠
超渡係佢過到黎先有用
所以高僧大德都要啲人寫牌位做超渡
目的之一係招佢地過黎
如果佢唔寫牌位嘅話
可能係識啲野，但冇諗過幫你哋

至於佢師傅係佛菩薩化身
呢點要小心處理
因為有啲出家人真係佛菩薩化身
但通常被寺廟搵到兼搶走
而家周圍有好多人「自認」係大家明
如果你媽媽相信的話
唔好當面駁佢呢點，因為無法證實
除非好似早幾年有條友咁
吹到自己又佛轉世又同佛祖平起平坐
達賴都要出黎澄清叫人唔好信佢

如果佢信嘅係正式佛教、正氣師傅
慈悲心同處事智慧應該明顯改善
高僧尤其強調唔好迷信佛法，你睇聖嚴法師就係絕口不提神通亦出聲叫人唔好追求同迷信

如果係愈黎愈迷信的話
至少個方向係肯定唔啱的
氣功同能量，係存在
但都唔係正式佛法
佛法係令人嘅生活變得開心、唔執著
好似佛祖晚年又重病又中毒
由變老去到坐化時都係好安祥，
叫人放低對肉身嘅貪戀、得到安樂

最後有個小建議
如果師傅收錢（我哋叫供養）幫弟子治療
弟子係可以申請將供養轉做「法供養」
即係治療費象徵式比20蚊
其餘唸經找數，通常幾百次一千次都夠晒

正常師傅都會好樂意
因為所有供養之中，法供養係最重要
一般師傅係寧願唔收你供養，要你唸多兩次經
（你可以同你媽媽講呢樣野，灌輸啲正確概念先）
如果個師傅寧願收供養而唔使你唸經嘅話
成件事就好明顯
最好係等你媽媽自己思考嗰問題
唔使樓主咁慘做咩都改變唔到
加油

ching唔好係呢個post講呢個名...

你憑乜嘢咁肯定氣功同你所講嘅神秘能量存在

我要交返個acc俾朋友了
多謝各位ching好心俾建議同留言幫推
我會繼續做住cd rom咁睇大家留言
同埋睇下有冇緣搵返果位巴打

lm

有需要再上水

有接觸開
其實唔神秘
只係一般人體質或者冇訓練開，係感覺唔到

一般人感覺唔到嘅能量仲算唔算能量？

如果你話你口中真實存在嘅能量並唔係科學家所講嘅能量，咁唔該你釐清你所講嘅能量係乜嘢嚟

多謝ching嘅意見
你咁講一講我又大概明白咗啲

加油
希望伯母早日正常返

推

咁佛教解脫個意義唔係咁嘅。

樓主講果個情況，某個係香港好多「佛堂」嘅團體都係咁。其實已經唔算佛教，果間雲海講過。邪正就真係見人見志。

咁呢個情況似係你本身唔了解人地宗教嘅意義
你講得有咩信咗係可以整定

咁人地原始佛教都冇呢啲嘢

原始佛教邊有收錢

我自己對宗教有d研究
亦喺教練功嘅所謂佛堂工作過
咩團體就唔講了
佢哋唔係正統佛教
但有d團體真係可以幫到人
例如你所講健康方面 又或者精神方面
練功本身就唔洗錢ge

但同時d團體本身係會有商業行為
例如賣嘢
我覺得亦正常
但真係要視乎個人財力唔好沈迷
因為d嘢可以貴到好離譜

最緊要你睇住佢唔好亂洗錢
如果純練功 又唔係好倒錢 就由得佢
同埋可以多d同佢傾下宗教 佛學 理性信仰等等話題

其實我最唔鍾意反而係對活人嘅個人崇拜
但其實所有宗教都係由對活人嘅個人崇拜開始

宗教嘅正邪其實好難定義
佛教一開始被婆羅門教視為邪教
基督教一開始被猶太教視為邪教
道教一開始被漢朝朝廷視為邪教
但佢哋全部由當時嘅新興宗教
變為當今主流正統宗教
所以正邪最終要交由歷史去判定

呢類團體 應該叫做新興宗教
新興宗教嘅存在其實係好事
因為傳統宗教耐咗其實都可能會變邪
但舊勢力唔希望有新勢力挑戰自己所以先要打壓佢哋稱為邪教

佢哋嘅存在 正如當初嘅佛教 基督教 道教處境一樣

殊樂畢比~~~~!!!!

咁又唔一定，藏傳佛教會皈依上師，而達喇班禪係最高級果兩個
但一定唔係樓主嘅心靈法門

咩心靈法門？台長？一聽就知係外道

佛教宗派係唔會用xx法門做Title

但我發覺佢地果個「團體」啲弟子都好重視啲感應同能量嘅野 覺得感應得越多就反映到自己越勁咁同埋其實都唔太唸經 淨係唸住佛號咁打坐
冇氣功練架 得啲真傳弟子幫人超渡咁 但我都唔知點超渡
同埋原來啲弟子當初都要俾錢師父幫佢地醫病
我覺得我媽而家越黎越沉迷 我冇屎屙肚痛佢話係有靈體先會痛

殊樂咇咇！！！！！！！

巴打你唔留tg人地點搵你

同佢講道理冇用，信邪教嘅人聽唔入耳，不過睇嚟佢唔算中毒太深，仲有得救。要佢完全脫離好難，比較可行係用另一個宗教取代，當然係講緊正統宗教

無論係唔係原始佛教，佛教宗旨都係「離苦得樂」

你意思係原始佛教真係有「畀錢我教你擺脫七情六欲」?

香港佛堂主要係大乘佛教，小部分係上座部佛教
主部係正派
附佛外道唔計

冇，絕對不是。我想分享我對佛教嘅知識
離苦嘅意思係現生安穩，來生往生人天（小乘），或尋求究竟解脫，脫離六道輪迴，自利利他（大乘）

而布施佛法僧救度眾生係正派，
我唔係講緊「畀錢我教你擺脫七情六欲」，因為係兩馬子嘅事

而且布施係自法性

樓主嘅case顯然係附佛外道所為

謝謝

佛菩薩轉世係唔可以講比人知
所以自稱一定係假

耶喜喇嘛呢咁？

別的派別人士我答唔到

就我所知
《楞嚴經》中對於世尊滅度之後，諸佛菩薩阿羅漢化身度眾生的事情做了明確的開示：

“我滅度後，敕諸菩薩及阿羅漢，應身生彼末法之中，作種種形，度諸輪轉。或作沙門，白衣居士，人王宰官，童男童女，如是乃至婬女寡婦，姦終不自言我真菩薩，真阿羅漢，洩佛密因，輕言未學。唯除命終，陰有遺付。云何是人，惑亂眾生，成大妄語？”

typo

至七世紀中葉，佛教急速印度教化而產生密教。因七世紀頃，在印度邊境建立回教國家之阿拉伯人壓迫印度人，對此，印度諸王及人民由於反抗意識而傾向民族宗教之印度教。佛教於此政治背景下，認為與印度教妥協乃保存佛教本身之最妥善方法，遂逐漸融合印度教而傾向密教化。至十二世紀末，回教徒侵入佛教中心地（即南部之比哈爾州一帶）時，佛教已完全融入印度教中。同時，由於回教軍隊屢次入侵，徹底摧毀佛教寺院，僧徒亦多逃往國外，至此，佛教在印度乃告消聲匿跡。（參閱「佛教」3338、「佛教教理」3374）
現今印度教唔多唔少都有佛

from佛光大辭典

而心靈法門真係冇個咁嘅法門

唔好比一個附佛外道貶低佛教

你見馬拉11個主要佛教團體聯署 發表聯合文告：心靈法門非正法就知道

我驚佢再轉教派會轉咗去邪教
到時就真係殊樂咇咇喇..
因為佢其實以前都有聽淨空法師同埋法忍法師講嘅野
佢都信過正統佛教 但後尾又信埋盧台長果啲
幾廿樣野撈埋一齊黎講

比啲證據出嚟證明盧台長唔係正宗佛教
播多啲比佢睇youtube片證明（如有）

我今日就係睇咗呢篇文

如果照呢篇文講 佢呢個教派應該係附佛外道黎（如有講錯我掌嘴）
講中曬
又會叫弟子寫經
又成日同人講要信佢地

點會求唔到
點會得窮撚國信？

咪撚信咩咁神秘嘅野 轉乜撚世果d
佢信果個咩宗派黎
雖然好多d 方便法門 但一執實一沉迷就錯

佢好痴線
唔洗理佢
李嘉誠信佛
唔通佢又窮又差又藍咩

佢係極端耶教人士
走去攻擊其他宗教嘅方法

都唔係有心討論唔使理佢

舉個例子比你聽，我話香港係一個全球最發達最top嘅城市你肯定無異議，但係現實上有幾多香港人係覺得開心幸福生活如意能夠不受煩惱所悃唔洗我講你都知。以你嘅諗法，每個出家人每日要靠人地施捨維生，無權無勢，擺明係窮人一個，無福之人，但係佢地嘅幸福自在肯定係超越呢個世界任何一個人。

佛教作為國教嘅國家，舉國信佛，好似泰國咁甚至當出家係每個人一生都要做嘅事，甚至好多人都係追求超越世間嘅解脫，世間福報已經唔係佢地追求嘅事，喺外人眼中緊係覺得你係窮撚國家。就好似我上面舉出家人嘅例子咁，你緊係覺得和尚係窮撚無權無勢啦，事實的確係咁我都唔反對，但係佢地可以完全地擺脫煩惱比你你都想啦。

你講連世間福都求唔到點證實比人知你講嘅野係可信，我就話喂緊係求到啦，你知唔知幾多人學佛係求世間福報，我識嘅共修真係好多都係公司老闆，日日黎佛堂就係求錢財福報。呢點佛教都講，以大悲咒為例，佢話呢個念誦呢個咒語除左可以「增長一切白法諸功德故。成就一切諸善根故」呢啲出世間福報外，仲可以令持咒者「得富饒。速能滿足一切諸希求。」

冇一言堂架~

未講完

可能我識到嘅共修都特別啲啦，佢地成班都成日揸靚車黎佛堂，有啲甚至係藝人，或者以前係撈電影嗰範好紅嗰啲黎。學識嗰啲就唔洗講啦，裡面好多都係有錢有權嘅人黎，而點解你人生20幾年都無識一個有學識嘅人係信佛？可能呢啲就係你講嘅共業。

但係因為佛教佢最終希望你追求嘅目的係出世間，所以佢會成日同你講求呢啲係無用，因為最終都係擺脫唔到煩惱，which is 事實黎。但係你聽呢部份唔入耳係無問架，唔代表佢前面話念佛可以求財得財係講大話。你完全只係當佛教係一個幫你求人間福報嘅方法係完全no problem，而且係work，同埋喺香港好多人都係咁。但係你得唔得就係你嘅功力問題啦。

要修福報都唔係一時三刻就得嘅，要時間薰修，有啲人學一陣就有明顯變化，有啲人就可能要幾年，學打拳都唔係一陣就學得識啦，唔係點叫修，點叫煉？你以前都信過佛，堅持一段時間修落去我可以保證你肯定求世間福報得世間福報。唔好因為一時挫折氣餒睇唔到前路就氣餒覺得呢啲係bullshit。要比啲時間，唔好咁心急就得

唔一定要殺完人先知殺人係錯既，有D野唔洗做左先可以放棄

我同意佛教係現代社會冇乜生產價值。

我唔同意要睇信徒既成就身份黎衡量個宗教值唔值得去信。宗教都係同自己一個交代姐。

姐係個堆咩不丹（最快樂國家）其實係因為佢地係學佛中得到欲望控制既能力，既然自己勢孤力弱得唔到，咪唔去追求囉

喂你呢段講得啱，我完全同意你啊。就係因為呢個世界無常無人控制到，所以我地從智者大德當中知道左一種方法可以得到快樂，我地咪去學，就係透過戒定慧，斷貪嗔痴，得到控制慾望嘅能力，最後得到快樂，呢個就係佛教所講嘅野。呢種快樂係喺香港呢種全球最發達嘅地方都不能得到，比你投胎你下世想揀香港定不丹？

ching點解咁講
我驚我俾阿媽啲教派朋友拎去釀酒

巴打你都幾有內涵

可以加個tg認識下

其實大乘記載中既所謂「小乘」(小乘一詞並未出現於原始經典之中)，佢既目標都係解脫涅盤

泰緬，斯里蘭卡，西藏等地亦係佛教為主要信仰

最弊個個依家都係睇啲乜鬼法門做佛教
裝頭注香又話係佛教 風水命理又話係佛教

佢依個情況用理性已經解決唔到
要同佢connect ，同佢內心有個connection, 你要比d同理心

你既論點有哂前設，就係個出家人接受供養就一定係存心呃你，咁呢樣野係冇得證明，其實係冇野討論到

我記錯咗
生人天係人天乘
乘係交通工具嘅
係證聲聞乘（阿羅漢乘）同辟支佛（緣覺乘），自我解脫，為小覺
；同菩薩乘，自我解脫後，亦以度一齊眾生解脫，自利利他，為大覺
不過而家冇分小乘、大乘，應該係一佛乘，三乖嘅最終目標都係成佛

一佛乘應該係出自法華經
但上座部睇法係證阿羅漢就係終點，即係涅槃

上座部為證阿漢果為目標，不過去到現代嘅非出家人都求人天為主
不過上座部都=/=原始佛教
涅槃有幾種層次，解脫生死已經係涅槃

詳情可以睇下佛光大辭典：「印度佛教」

同「四種涅槃」

宜家係宗教末法。。所有宗教已經變晒質只有身心靈先可以得到救贖

總之無論羅漢、辟支佛、定佛菩蕯都已涅槃啦

都係聖者

其實寫做佛事錢多少不區，信其他教都有捐錢啦
但佛教個層次唔係施捨咁簡單
人各有志

今世既命運係前世造成，呢個業力係佛陀都幫唔到你消除，今世造既善行可以來世先結果，最後都係睇你信唔信有輪迴姐

我補充少少，業力方面佛菩薩一直幫眾生tune緊
今世嘅命運，係果報或者定業
業有幾幾種

「因果」係自然定律，佛菩薩都改變唔到，例如你食飯自然會飽肚一樣
我意思係定業幾乎不能改變，佛菩薩都一直迴向眾生，慢慢改變眾生嘅業力，正如以上巴打所講，未必係今世即刻有改變，可以來世先結果，在乎你信唔信三世因果

佛菩薩大悲，一齊眾都會幫，係唔係世間所講嘅幫囉
again，係幫解脫生死
另外佛教嘅天乘咪上天堂
講到呢度啦同你

末法時代解脫與否，睇你有冇因緣接觸佛法，亦要睇前世因果
完。

學佛修行咪有解脫生死嘅機會
因為，佛陀認為世間其他嘅修行，最多能夠生天，並非究竟解決生死

其他宗教亦有自己嘅理念

同埋亦冇話今世學佛，下世就要成佛
所以末法時代，越多越人求生淨土，解脫生死。淨土係一個比天堂更加好嘅地方，在淨土繼續修行成佛果

因為佛教淨土法門，相對其他法門比易修，主要靠唸佛，1倍自力加999倍他力
如何修？佛說阿彌陀經有寫：

「若有善男子善女人。聞說阿彌陀佛。執持名號。若一日。若二日。若三日。若四日。若五日。若六日。若七日。一心不亂。 其人臨命終時。阿彌陀佛與諸聖眾。現在其前。是人終時。心不顛倒。即得往生阿彌陀佛極樂國土。舍利弗。我見是利。故說此言。若有眾生。聞是說者。應當發願。生彼國土。」

生淨土先解脫生死，亦有分十六觀，下品下生至上品上生
就算壞人都可求淨土，例如下品下生：
「下品中生者。或有眾生。毀犯五戒八戒及具足戒。如此愚人。偷僧祇物盜現前僧物。不淨說法無有慚愧。以諸惡法而自莊嚴。如此罪人。以惡業故應墮地獄。命欲終時。地獄眾火一時俱至。遇善知識以大慈悲。即為讚說阿彌陀佛十力威德。廣讚彼佛光明神力。亦讚戒定慧解脫解脫知見。此人聞已除八十億劫生死之罪。地獄猛火化為涼風。吹諸天華。華上皆有化佛菩薩。迎接此人。如一念頃。即得往生七寶池中蓮花之內。經於六劫蓮花乃敷當華敷時。觀世音大勢至。以梵音聲安慰彼人。為說大乘甚深經典。聞此法已。應時即發無上道心。是名下品中生者。佛告阿難及韋提希。下品下生者。或有眾生作不善業五逆十惡。具諸不善。如此愚人以惡業故。應墮惡道經歷多劫受苦無窮。如此愚人臨命終時。遇善知識種種安慰為說妙法教令念佛。彼人苦逼不遑念佛。善友告言。汝若不能念彼佛者。應稱歸命無量壽佛。如是至心令聲不絕。具足十念稱南無阿彌陀佛。稱佛名故。於念念中。除八十億劫生死之罪。命終之時見金蓮花猶如日輪住其人前。如一念頃即得往生極樂世界。於蓮花中滿十二大劫。蓮花方開當花敷時。觀世音大勢至以大悲音聲。即為其人廣說實相除滅罪法。聞已歡喜。應時即發菩提之心。」
有興趣可以睇觀無量壽佛經

要做到臨終時心不顛倒，其實禪定已經有相當修為

無錯，但唸佛都可以係禪定
所以有段咁嘅發願文

「一心皈命，極樂世界，阿彌陀佛。願以淨光照我，慈誓攝我。我
今正念，稱如來名，為菩提道，求生淨土。佛昔本誓：「若有眾
生，欲生我國，志心信樂，乃至十念，若不生者，不取正覺。」
以此念佛因緣，得入如來大誓海中。承佛慈力，眾罪消滅，善根
增長。若臨命終，自知時至，身無病苦，心不貪戀，意不顛倒，
如入禪定。佛及聖眾，手執金台，來迎接我，於一念頃，生極樂
國。花開見佛，即聞佛乘，頓開佛慧，廣度眾生，滿菩提願。十
方三世一切佛，一切菩薩摩訶薩，摩訶般若波羅密。」

唉我媽都係話而家係末法時期 話而家好多佛菩薩乘願黎渡眾生 師父就係其中一個
我都唔知點答 佢當師父神咁拜

個師父就係其中一個假和尚

#79已有ching引經據典

你試下讀+解比佢聽

持戒修福既人係會得同佢地既福報，只係大家福報既定義唔一樣。

本人認為其實佛教都係要做到wfc 既境界，你當然可以話佛撚係loser，但係我既理解就係
唔執著係你同唔同意我，福報等唔等於財色名依d野，就係一種樂

我唔係佛教徒

：但係佛學就係話俾我哋聽（個事實？ ），就算我哋掌握

左金錢權力，到有一刻金錢權力嘅因緣一散，佢哋就會消

失

求不得係苦，強求維持現狀都係苦

係，我同意唔需要將人哋唔同意我嘅時候所帶來嘅情緒捉緊，帶去生活其他時刻

但係讀佛學/佛教徒一定有自己嘅事實判斷（甚至係價值

判斷），否則我開post同人講縱欲慾可以成佛，都唔應該

指正我

個基礎判斷就係經典，所以要知道每部經典既出處係好重要

我覺得無論經典，定係是他人嘅主張，都需要經過自己批判同分析，先好決定係唔係相信，否則好易人云亦云/執持己見而罔顧事實，不過呢啲係另話

學佛修行係要建基於信，經典唔可以唔信

經典要信，理解，再依教奉行
唔應該同他人嘅主張拉埋一齊講

如果係法師開示就唔同講,就另計
因為唔係自作主張,係弘揚佛法

Why?

因為教義就係咁
無論五根 五力, 「信、勤、念、定、慧」都建基於「信」
一、信：信根，四預流支即是指對佛法僧，與戒的信心。謂信三寶四諦，又謂信於正道及助道法，則能出生一切一切無漏禪定解脫，是名信根。（正道者，即四念處觀也。助道者，即五停心之觀也。無漏者，因修禪定不落生死也。）
二、進：精進根，又名勤根，謂修正法無間無雜也。謂修勇猛之善法，又謂既信四念處，正觀及諸助道善法。倍策精進，勤求不息，是名精進根。
三、念：念根，謂憶念正法，於正法記憶不忘也。又謂但念正道及諸助道，一心觀想，不令邪妄得入，是名念根。
四、定：定根，謂心止於一境，攝心不散也。又謂攝心正道及諸助道，一心寂定，相應不散，是名定根。
五、慧：慧根，謂思惟真理，謂於諸法觀照明了也。又謂四念處之慧，為定法所攝，內性自照，不從他知，是名慧根。

依「五門立菩提分法」來說：
(1) 五根的所攝境，就是四聖諦。由此五根是修起現觀的加行所攝而作此行相故。
(2) 五根的自體即：信、精進、念、定、慧。
(3) 助伴，即彼相應的心心所等。
(4) 修習是：
信根，於諸諦生起忍可行的修習。
精進根，於諸諦生起忍可已後，為覺悟諸諦，發起精進的修習。
念根，基於諸諦發精進已，起不忘失行的修習。
定根，是於諸諦既繫念已，起心一境性行的修習。
慧根，基於諸諦既得定已，起簡擇行的修習。
(5) 修果是：能速發諦現觀；因為由於修習五根的增上力，不久即能生起見道故。又能修冶媛法和頂法，引發忍法和世第一法。 即於現在此身入順擇分位－－加行道。
五力係 信力、精進)力、念力、定力、慧力。
信、精進、勤念、定、慧之五根增長，有治五障之勢力者：一、信力，信根增長，破諸邪信者。二、精進力，精進根增長，能破身之懈怠者。三、念力，念根增長，能破諸邪念者。四、定力，定根增長，能破諸亂想者。五、慧力，慧根增長，能破三界諸惑者。見法界次第中之下。智度論十九曰：「五根增長，不為煩惱所壞，是名為力。」又曰：「天魔外道不能阻壞，是名為力。」梵語出名義大集四一。

又一、定力，一切禪定之力。二、通力，一切神通之力，是定力之結果也。三、借識力，色界二禪天以上，總無眼等五識，若有必用，則得以通力自由起初禪天之五識，謂之借識力。四、大願力，佛菩薩之大誓願力。五、法威德力，佛法之威德力。此五種之力，不可思議，非現比二量之境界，故唯識論中以之決一切諸法性相，獨不判此五力。宗鏡錄四十八曰：「有五力唯識不判：一定力，二通力，三借識力，四大願力，五法威德力。」又，一切通力中，中有之業通力最強，此五力亦不能遮止之，故謂之五力不可到。見三藏法數二十五。
詳情自己睇睇

一切建基於信根的產生

我媽唔聽因為我曾經都解釋過俾佢聽
我驚講多兩講佢會拜師做徒弟

樓主我有一建議，靈唔靈唔包
但唔使錢，同起碼唔會變差
試下無妨
TG 我
@Unitivity

你都痴撚線，恐唔恐怖得過共產黨呀？

正神唔會因為你唔拜佢佢就唔保祐你

如果係話一定要比錢乜乜柒柒個啲
十成十都係邪教

就算真係要比都係隨心唔會強迫性

正常師傅都唔會係咁叫人對錢比佢自己

如果佢話錢唔夠
好明顯就係起左貪欲

不過我信舉頭三尺有神明
如果條友係假扮出家人

就算在世無報應
死鳩左落到去報到，個天都會一一同佢埋單找數

你覺得脫節係正常
佛教係出世間
如果世界變就跟住隨波逐流
咁嗰啲已經唔係佛法